痴撚線既, 買左7年既保本mpf, 7年間都要輸12蚊.

我放定期都仲有幾千執啦, 供mpf做咩鳩？越供越蝕

香港特色既金融建設稅

制造就業幾會

金融佬唔洗賺啊

俾班基金佬鳩買

政府話你無好好管理你自己強績金

因為你d利潤唔夠俾基金佬d管理費

銀行做野唔洗你教！

既然原意係儲錢
應該整一個plan係定期
俾唔想受風險的人選擇

btw
我供7年帳面賺左十萬
100％恆指基金

唔係9買，你要保本佢地咪幫你d保本產品，例如債券呀，定期呀個d，每年賺2-3厘息，但係佢地每年收你5%管理費咁

d官仲成日話mpf唔夠養老, 直頭係全民大騙局

後生仔前途無可限量，個一百幾十驚乜蝕啊，男人就勇敢少少進取d賺多d(做人老婆個陣多少少私己咁)

係咪好耳熟能詳呢
當年我中七搞呢d開尸
個經紀成功洗左我同學腦
兩個仲想夾埋叫我填90%進取
一年後
0左
幾年後（2014）
仲係0

輸得12蚊咪姐係保本囉佢無錯喎

*同事

咁仲要收管理費托柒? 我係咪問返基金佬收返管理費?

輸少當贏

12蚊姐

每年5％咁高？
我供恆指基金每年0.75%only

差不多10 年 , 回報 +20 -25%

明收暗收唔同條款加加埋埋，你個0.75% 你估最後埋單就係0.75， 唔係你點解釋保本點解可以每年都蝕錢，銀行定期都去到兩厘啦，點計到會增長。

btw, mpf 始終有風險， 仲要擺明利益輸送畀班基金狗

狗政府應該畀人揀
買 長年期 政府債 or長年期定期存款
等免管理費既保本投資先係

以HSBC做例子
睇下呢個表的開支
就知唔應該揀保證基金

呢幾年都係低息環境 定期息大部分時間其實都係少過兩厘
只要管理費過左2％ 樓主MPF都要蝕
同埋MPF越供得耐 年期越長 唔同計劃的管理費差距就越唔可以忽視

擺撚明就係搵笨柒

其實收費應該每年0.5% 以下先叫合理

根本送錢養班基金佬

理財能力低 係咁架啦
明知股市係長期向上 明知強積金要放幾十年
明知幾十年後股市一定高過而家
大大個恆指基金放係你面前 你唔揀 要揀個保本基金
唔係你唔輸錢 邊個輸阿

你個名

明知股票都係低入高賣黎賺錢, 點解會有人輸錢?

扣埋手續費輸$12咁少

12蚊蝕咁少算係咁啦
賺左

七年先賺十萬，仲要係股市最爆嘅時間

打劫仲要問點解

咁實係自己買賺得仲多
但已經好過揀保本

叫你老細兩年炒你一次沖番晒d 錢出來

點解我養佢哋要我哋俾管理費

錯喇，佢用"保本"呢隻字表面上係保本，實際上保本係蝕通脹，你仲要蝕埋本，7年計每年蝕4%通脹其實你蝕好多

mpf呢招 真係賺盡香港中下層既錢

比班基金公司 輕輕鬆鬆賺過億

邊個講，日指已經唔係咁
再講恒指隨時走番日指既舊路，可能二三十年都破唔到昔日高位

強姦金

一九樣15年mpf未見過正數超過一年

買進取型，過去果年蝕左7萬

邊有一隻Mpf 話到明係保本架傻閪

强姦金經理一定話因為Constitution所以明知輸都要繼續

買growth定D，consistently年年蝕

我供兩年已賺30% 會唔會係管理個個有問題

巴打你幾歲呀使唔使咁保守

蝕12蚊叫蝕本
唔係叫保本

岩岩出黎做野
但以前都有番過d sales
轉親工就叫你換一間mpf
填一次
其實係點

保本是比老野買

上年份mpf賺左10%

利伸冇管理

我管理既係咪mpf要俾返管理費俾我

我屋企人有朋友係管mpf 佢係永x到做 基本上我無咩點理過

你好慘 睇中左hsi都無肉食

十萬即係賺左幾多%先？

上年有一份蝕左600幾

有冇得覆核取消MPF

你搞清楚保本基金買緊咩先啦
淨係睇個名就買
你自己多少都要負番啲責任

認真份老強 我求其放隻公用股7年都唔止十萬呢數
局住俾班基金佬賺 屌佢老母垃圾政府

開名用邊間同買咩保本啦

因為呢兩年好景

後生一定係揀進取

呢個係跟公司，即係公司有公司選嘅MPF公司，你有你選嘅MPF公司，每年可以轉一至兩次，轉返啲錢入去你想要嗰間MPF

正
強X金真係同老強冇乜分別

我都係7年保本
年年收10幾蚊, 今年好似收幾百

你個問題我問過幫我地搞MPF個保險佬，佢話保本基金唔係保本既，咁我就問佢有冇可能我不求回報供一蚊就淨一蚊，佢話係有既，之後重屌柒我咁後生諗呢D做乜鳩

我蝕左幾皮野

之前好似通過左法案，保本基金一定唔可以蝕？
有冇巴絲可以補充一下

你老母 每個月5% 我拎黎月供唔好？ 俾班垃圾基金佬賺
屌佢老母班垃圾乜撚野叫投資都未撚識啦
仲衰過保險狗

屌你兩野就俾佢大到，過到骨

我冇深入問佢，總之佢話就係‘保本基金唔一定保本’

用緊永明 個fd話今年唔知咩回報第一 一直都比佢跟 無咩點理
利:帳面賺兩成

佢地係同一個體系
搞MPF嗰啲通常會sell埋基金
因為除左投資移民，最好賺就係sell基金，綁你廿年卅年嗰啲

永明最賺錢係嗰隻香港股票基金

大返佢，老奉要俾錢基金佬賺架？

100%增長基金 都叫有攢既

正解
正常佢大得你，即係佢開始冇野答到你，你追問落去佢就會口啞啞

真係傻西先會揀保本

就算要供MPF 都應該借景新加坡既做法
當供樓果陣可以用埋MPF入面部分既錢去做首期+供
而家要你硬食到退休先有得拎返出黎
莫講話追唔到通脹，仲要年年蝕錢

佢意思係有兩種基金，A)保本基金 (但唔一定保本）B) 100% 零増長保本，佢屌係話咁後生買B做乜鳩

佢係咪on9架？保本基金唔保本，好似違規

要輸姐係保唔到本

報海關告商品說明條例

我都有即時屌虧同一樣野，總之詳情你問番你個Agent啦

係強姦架啦
但強得黎痛定舒服就睇自己
我自己覺得OK , 起馬而家越黎越多選擇
同埋無限次任你轉倉真係易玩既
又唔駛成日睇住
尤其香港股票呢d 周期性指數
2年玩一轉已經夠

搵議員跟進啦

其實定期睇下check下
應該點都有得賺
擺幾年都無開過嚟睇
真係人問題多過老強問題

可唔可以報海關

我倒蝕緊幾千蚊添啦,,,,,,

呢個時勢應該all in北美定恆指好

我出黎做野幾年都係買保本， 到近期， 我意識倒咁樣唔係辦法， 所以轉晒股票基金， 而且用低買高賣既操作， 成功係半年入面由倒蝕變賺30％。
我並唔係要曬自己有幾咁幸運， 而係想講， 由你工作既第一日起， 政府已強逼你學投資， mpf都係自己錢， 唔好因為60歲先拎倒就放棄唔理。 買保本係極傻既做法， 扣除手續費， 根本連本都保唔倒。 後生既， 趁股市下跌到一個地部轉晒入股票基金。 你積極既， 就留意股市， 適時轉換， 你唔想理既， 就由得佢放係股票基金， 真係唔想理既， 最少都放入預設投資指示。
放保本的話， 就等於現金放活期戶口， 日日都蝕通脹。 加油各位！！

未保左你本囉, 但輸手續費 (其實輸埋通漲)

輪12蚊？

有冇諗過輸幾多成通漲

永明呢隻強積金同呃錢冇分別
名稱: 永明富時強積金香港指數基金
細字係咁寫的-->。此基金將繼續僅投資於一項由貝萊德資產管理北亞有限公司管理的核准緊貼指數集體投資計劃

咁貝萊德即係ishare 安碩啦，咁上ishare 個網搵返隻基金出黎
即係呢隻iShares 安碩香港股票指數基金

根據ETF之父John Bogle所講投資一定要搵檔管理費低既，咁我地就睇管理費
ishare官網所寫係收0.55%
但重點黎啦，根據永明季報，佢係收緊你1.02%管理費
我屌你老母你咩都唔使做，就係將我地既錢投資係一項由他人管理既基金度，之後就收多一倍管理費，呢個係咩尸位素餐既玩法黎

我想睇你供左幾多年
想用年度化回報去睇先知隻野好唔好

左手黎右手去最高境界
我未detail睇,如果係真就慘。

師兄分別簡左乜plan!?

借錢俾佢賭, 要收翻佢息

如果上年呢個時間同現在比賺多咗10%都幾叻

不過我有個fd 又係話呢年賺咗10%
但原來佢連呢年嘅供款都計埋落去收益

重衰過擺定期

保本真係比你避市用嫁ja, 長遠都要買下d 高風險先賺到錢

咩APP 黎?

基金佬唔使食呀！繼續供啦港豬

保本不嬲都揾笨 7 架 wo

制你老母

正常只有保守同保證基金
保本基金通常係啲人理解錯或者被人誤導

咁保守基金蝕就正常，保證基金好似係一定要保值

保證都唔定一保本
同埋要視乎條件
保證回報亦可以隨時修改或取消

之前唔係通過左法案講得保本就一定要保值咩？

咁你繼續玩番保本基金啦

其實d「保守基金」係全部做定期
不過扣左管理費之後變負數

重點係垃圾基金收費高，仲要無得揀

之前有人用香港入息中位數為基準計過數

Mpf 唔會令你夠退休，但就會令到你資產超標拎唔到政府的長者福利

全部係佢份季報搵， ishare官網所顯示買嘅股係相同， 擺到明係cap水極度深， 真係選呢個plan係真正傻鳩

Mpf真係要定期睇睇，唔對路就轉plan

咁無講錯啦，保本，咁個12蚊咪係手續費

保本 = 保證你蝕本

家陣我唔撚想玩你逼我玩
仲要話返我唔識投資轉頭

唔想蝕就買保本㗎啦
後生老馮同你搏㗎

係你自己無管理好
比左咁多管理費就當自己做左野?

利申:曲

唔識低買高賣嘅傻鳩

保本保證回報最少0.01%

手續費收你幾%

大家有咩mpf選擇策略？

Planto

就係因為社會太多你呢D唔識理財既人
臨老要靠政府養
政府先會搞個強積金出黎

因為risk and return
return係講緊expected return

樓主有冇諗過轉 mpf 公司
條 link 都有show 番各間保本 ge 回報率

利申: 唔係基金佬

又強姦又焗賭=理財？
公字都係基金狗贏=投資？
驗下你個閪腦

打過和 je

關咩事政府個陣搵巿民啲錢黎托巿

無話玩保本，我覺得揀核心會好過佢
因為佢要跟全球指數

唔識理財 等於 現代文盲
你繼續啦

窮人先要理財, 正如股票一樣, 股票係窮人先玩, 有錢佬係印股票俾窮人理

要理財一定唔買基金
人工高既既自然識儲黎退休
人工低既儲得個雞屎咁多把撚
講到尾都係得班基金佬賺

擺銀行啲錢先係自己嘅
一定要跟正苦套搵笨理財先叫有錢養老？

呢個時勢我會揀泊船入保本基金

終於有人覆到我

長期黎講，放股市係唔會輸，就算放債券都好過保本，係你on9

咁係人都賺到錢既, 咁仲收管理費做咩？盲都賺幾倍, 家下收管理費仲要蝕？

真係係人mpf入哂股票都會賺，你唔入係你弱智

ETF都會收費，只係mpf收得貴啲咁解，美股牛咗咁多年都仲有人mpf輸錢，好心你就諗下係咪自己問題啦，仲沖出黎

其實中產以上先多人 玩股票
只要稍為讀過下經濟 金融 有少少理財知識 都知 "投資"股票係一件好事
只係窮人玩股票 當去賭場咁 大大聲 買入賣出 跟上跟落 無耐性 又想賺大錢 自以為眼光好 左追右逐
到頭黎得個吉 唔識反省自己 只怪股票害人

強積金（MPF）關乎全港打工仔退休資產，惟2018年MPF基金幾乎全軍覆沒，每名成員平均虧損21,191元，相等於蒸發了近15個月的強積金供款，可謂「蝕入肉」。當中港人偏愛的港股基金，2018年全年勁蝕逾15%。有專家獻計，2019年要打翻身戰，重股型供款人可換馬至平衡型股債混合基金，變陣自救，以分散風險。

講緊係點解要逼人投資
好地地擺銀行唔撚得

mpf係講緊幾十年，而且7年之前入股票，而家係賺，你原來真係弱智，你慢慢來保本啦

放銀行/定期都係輸通脹

不知叫政府派個餅罐俾你啦

冇錯
肯take risk個啲人自己識去投資
唔肯take risk個啲擺定期都唔會蝕
而家佢係逼啲唔肯take risk既去take risk
同埋全民養基金佬

放定期，係會蝕通脹

而家唔止蝕通脹
仲蝕埋埋本

樓主保本緊係啦，正常人最少都要放入債券啦

都話有啲人係唔想take risk

報紙佬同 D 磚家好鍾意叫人換馬
因為報紙佬就收廣告費
而當轉一次倉 D 磚家間公司就可以收你一次收續費囉
2018年 "勁蝕" 15% 但係港股基金5年仲賺緊40-50% 當你個保本基金回報係負12蚊
高下立見啦
D 專家 唔會叫你放晒落恆指基金 或者 其他指數基金 因為手續費低 冇肉食 但係佢地自己既MPF 就全數掉落 指數基金度

所以呢？放銀行輸通脹就risk free?

Deposit 梗係risk free

銀行唔會執？政府個存款保障都唔係百分百

而且輸通脹就係一個risk

要自己成日成日睇實仲要收咁高管理費
基金狗真係發大財

你唔輸12蚊
啲保險佬點賺幾球一年

宏利 永明mpf team 年薪都幾球啦

存款保障係百份百
不過cap 50萬
低收入既mpf都唔會過50萬啦

蝕通脹點會係risk

係少見，但銀行係會有機會執，香港試過，美國都試過

如果係risk free 點解政府唔無上限保障？

十年之前你食飯幾錢，今日食飯係幾錢，中間個差額就等同只你放銀行輸咗幾多錢

原本係架
後來先改左做50萬
都係個句
多錢既自己自然識投資儲錢
駛撚靠基本佬
少錢又唔想take risk既
放銀行做定期risk free仲要過擺mpf保本基金倒蝕

呢啲點叫輸
就算係
擺mpf保本仲輸得多

50萬唔係股票户口嘅保障額咩？

得閒睇下盧海鵬譚玉瑛個廣告啦

唔好再自我感覺良好啦，通脹我計過去十年只係3%，你都要輸30%，同期S&P升咗200幾%

因為佢目標係養基金佬
唔係幫小巿民

咪loop啦
都話有班人係唔想take risk咯

十年因通脹輸30% 唔係risk? 痴撚線

冇讀過ECON 係咁上下架啦

你投資唔洗睇通脹？ 通脹係事實存在黎，當然你唔理通脹一定好開心

重點其實唔係risk而係點解要畀錢人地管理
尤其是嗰啲只放定期嘅人
你唔好理佢蝕通漲幾多
至少定期佢自己唔會唔識操作
無啦啦要畀錢人代工其實係戇居
保守plan點解係畀基金佬搞而唔係零售銀行食咗佢睇唔透

一個二個又股神上身

條友真係
同埋除非你投資啲linked to inflation 既product
唔係既話systematic risk你投資bond又好MM又好都會存在

條友講極都唔明

我2年已經無左200蚊

講咁多，不如你解釋下過去十年因通脹，只放銀行輸個幾十%咩黎

屌你個西 我公司用果間19基金公司 d mpf option少到仆街
想將d mpf供款用黎買etf又無 齋買北美又唔得

都唔好講話要齋買道指／納指
逼你揀佢個19 global market同亞太區
都算啦 但亞太區新興市場既option又無
咁撚少fund option不如比返我自己買啦仆街

真係對牛彈琴

無，我只係覺得樓主明知保守必輸都放係保本好傻姐，而事實上佢改組合會易過改個制度

而好多人話放銀行仲好，其實係唔負責任，因為大家都無提只放銀行其實都係有risk

大家有權做咩都得，我覺得有無mpf 都一樣，識理財就會賺錢，唔識個啲就放銀行自我感覺良好。但人好奇怪，mpf放保本話自輸錢但唔會怪點解有通脹令自己啲錢失去價值

你放多啲錢係銀行啦，對你黎講risk free ，又唔洗怕通脹，股市升咗十年又可以無視機會成本，我都好想好似你咁，幾開心

起碼通漲帳面唔會輸先
而家mpf係帳面又輸 通漲又蝕
又無得自己揀成份 我屌你老味！！！

根本你想要回報既揀保本plan既就有問題
你咁多年冇睇住佢表現咩 ? 有問題唔轉plan?
今時今日先知佢冇回報咁一開始你就揀錯Plan啦

都唔知邊個自我感覺良好
「大家有權做咩都得」
而家咪就係屌緊佢唔俾option人揀
焗人一定要俾食水深基金佬賺錢囉

Inflation個point我講左好多次
樓上都有人解釋過
你唔明就算啦

Sorry我mpf全部放晒高風險
不過我肯take risk唔代表全部人都肯
佢唔俾人㨂就抵屌

如果你改唔到個制度，就試下係個制度到賺到自己最多

mpf先佔你收入每月5%，如果連5% 都要咁保守，做人好無意思姐，當然我覺得mpf收費係唔合理，但點解一樣有人賺錢有人輸錢？

講到拎把槍指住樓主入保本咁

全部放high risk咁叻豬

我企係樓主立場諗姐 人地鐘意保守你唔可以逼人地進取wo
我自己mpf都主力新興市場同北美
但係mpf既缺點係太過少option
同埋保本基金輸通漲都算連定期都不如
唔係唔比你賺 但可唔可以合理返少少

仆街基金佬

最主要係人地間公司有管理費賺啫，好似有option咁

態度正確

我寧願月供起碼坐艇都有息收

其實如果睇歷史，睇通脹，保本risk係大過其他

股市長期升，債券穩定回報，當然都要睇你邊間mpf

但保本多數輸手續費，如果連輸7年都唔去改變自己咪樓主問題囉，個制度又唔係因為樓主上黎屌2句而保本唔輸錢

btw 其實市面上有啲公司行公積金，入邊有得㨂入被動基金，收費極低（發夢聽講低過0.1），只係mpf收得特別貴

親戚做永明, 上年年頭叫我將d mpf轉哂去保本果邊, 然後1月果時又叫我轉返去香港基金果邊

本身我乜都唔識, 但自己呢一年睇多左財經新聞同經歷呢兩次轉倉就深深明白其實根本就係要當股票咁玩

feel到到頂就轉去保守, 然後跌市, 守到大市回返上黎又轉返過去, 多謝個親戚幫我份mpf由+40%變做+70

所以咪話mpf仆街啦
好多人無咩學歷 做藍領果d真係會比佢個所謂“保本“呃到wo
所謂保本連定期都跑輸 咁點解仲要供你個死人mpf

我舊錢自己決定點儲點投資
贏輸冇得怨

家陣你正苦逼我跟你玩mpf
唔見錢點屌你屌邊個

邊個話有強姦無焗賭

奪命金入面個句
“ 仲話幫我睇住，依家咪坐係到睇住佢跌”

愈後生就愈要簡高風險, 因為攤開咁多十年會打平衡左個風險, 勝算較大
可以25%高風險+25%中高風險+20%中風險+20%平穩風險+10%中低風險
而家MPF一年有8+%增長
反正焗賭點解唔管好D? 一樣係自己血汗錢DKLM G金佬同臭港正苦

你呢啲畜生狗口長不出象牙
扮撚哂嘢咁喺度
語氣十足啲死哂全家嘅死剩種基金狗

其實有唔緊要，但d 管理費實在太貴
買vanguard vti 跟道指都係0.04%管理費
就算核心基金係跟全球股票市場指數加全球債券指數都講緊0.7x% 管理費
我買vt 跟全球股票市場指數都係0.09%管理費
其他bond 既etf 都唔洗去到0.7%管理費
30年咁樣俾人收管理費，真係好撚on9

基金狗由此至終都解釋唔到點解收人咁貴管理費竟然要客戶自己管理番，同請個傭工竟然自己做埋家務再繼續出糧俾傭工有乜分別，亦都解釋唔到既然客戶係賺到錢自己有投資理財知識佢地自己去投資都得啦，駛乜要班基金佬過河濕腳

不過成個強姦金最撚正都係個mpf賺咗幾多都好，跟手俾老細當支付長服金/遣散費沖撚走，真係要代老細多謝咁多位僱員

買恆指基金執到笑啦

終於有個似樣嘅留言

強積金個對沖機制今年個budgeting 唔係取消咗喇咩？

我都想咁

講到日指好差咁
知唔知1950年以來日指跑贏s&p？

巴打，咁保守既人mpf買咩好

1.你自己留係hk就預左有mpf
2.你自己on9 唔識字 揀保本就預左啦

mfp 真係食屎
逼人比錢保險公司洗
係無計反抗
真心的，even 你有金融資識都要比佢焗搶有冇天理
不知幾多資仔asset management勁過佢地幾多倍啦
係垃圾政府官商勾結

保本真係純保本

賺三千幾

其實mpf你唔亂咁操作佢就已經係平均成本壓低咗風險
只要唔係臨老先開始供再揀分散式嘅投資計劃就已經相當保險
當然最重要都係揀啲低charge嘅

首先要有個概念唔投資唔等如保守
唔投資你只係變相賭緊經濟下行
都係一種賭博
而且從現在環境嚟睇係比較冷門嘅押注添

我想講指數唔一定永遠升，都要睇當地政策
只不過跟道指會安全好多

咩app?

咁 mpf 都係月供, 仲會派紅利 tim

講經咩d所謂紅利去到退休先拎得
我月供股票派息起碼都係cash有得拎去飲茶呀

月供股票最好啲息都買返落去

其實有 叫保證基金

反正又係自己錢 已經既出之物
不如諗下計點樣調啲基金
屌完政府個mpf都唔會取消㗎啦
屌完啲基金佬賺你錢佢又唔會收你少啲
不如諗下點樣賺多啲錢啦
大拿拿幾百億mpf喺個股票市場到
7年前 恒指個位 同而家比 升左咁撚多
你放撚曬落保本 抵你蝕錢

基金既調配係你自己決定
風險高與低你去揀
唔想用腦就揀DIS
多啲用腦睇下個mpf scheme入面有啲咩

好撚心比人跟外匯基金買

基金佬出現了
強姦金本身明益基金佬
強姦金之父而家坐緊監

你講呢啲有咩用呢
寸完我 你mpf都係蝕12蚊
我同你講你mpf應該點樣去分配 你唔聽又唔影響我

利申 不是基金佬

連登仔淨係識得屌 屌完都係企喺到唔撚理
強姦完你啲錢 就好似唔係自己啲錢咁 唔撚理佢
唔識搞咪自己學囉 強姦金最好 自己比錢買股票又驚蝕錢肉痛 咪用mpf玩下學下野先囉
連登仔=「不思進取」既代名詞
齋屌無用㗎 你要屌女 都要搵條女屌㗎
而家呢度個個都喺度FF自己有女屌咋 無行動

其實mpf有冇獨犯基本法？

樓上班真係奴隸黎
同一個恆指指數基金 強姦金收你1% 2800呢？
人地美國都有得opt out 香港呢？

仲有我拎d錢去買s and p500 index fund 唔好 點解要比班基金佬食?
呢個先係問題

有早知冇乞衣

你就真係認叻認唔切啦 經濟上既RISK 唔識解
仲要屌番人地 理解錯個RISK D文科撚 真係好撚萌塞
講得出放錢係銀行係 RISK FREE 都已經唔洗同你講咁多
就係知同你呢D垃圾文科仔 講黎都晒鳩氣 先唔撚騷你渣 傻仔

你講埋果D就真係垃圾留言啦
又強姦又焗賭?? 屌你老母睇到起雞皮 俾D政棍洗晒腦 淨係識叫口號
同埋 得閒用下你個腦 如果我係基金佬 我點會叫人淨買恆指基金阿

10000變十萬？

冇基數點量度？

其實儲錢買支安樂死針就夠

Mpf 太高管理費

我只會講社會總有Loser 執行力係其中一個分流嘅能力